鄭若驊寧去商台拒赴立法會

鄭若驊寧去商台拒赴立法會

港聞

鄭若驊

【本報訊】特首林鄭月娥聲言律政司司長鄭若驊會到立法會交代其僭建問題，但鄭以需要時間準備為由，拒絕出席明天立法會司法及法律事務委員會的會議。不過，鄭若驊今日就會現身商台節目，接受1小時專訪。公民黨黨魁楊岳橋批評鄭若驊「係輕視商台定係怕咗立法會呀？」認為鄭連作為問責官員的應有態度都沒有。

議員斥逃避質詢

鄭若驊早前推卻出席明天司法及法律事務委員會例會，稱可以出席委員會2月底的例會，或下月底例會前舉行的特別會議，因為她需要時間準備。不過鄭若驊就答應商台今早接受1個小時訪問。委員會副主席郭榮鏗批評，鄭能在今日早上受訪，反映她之前推卻出席委員會會議的說法不成理由。

楊岳橋亦批評鄭若驊，指鄭要不就是輕視商台，覺得出席商台節目不用時間準備，不過他「唔相信商台會任由鄭若驊做個人表演」，因此要不是鄭若驊把全部時間都用作準備出席商台節目，就是怕了立法會。楊岳橋又抨擊鄭若驊作為問責官員，特首表明要她到立法會交代，但鄭要在個多月後才做到，缺乏問責官員應有態度，強調「（鄭）一日未上立法會，一日都未盡到佢嘅責任」。

民主黨涂謹申亦斥，鄭若驊既然有時間出席商台訪問，但就沒有時間出席立法會的會議，顯然是逃避立會，「連面對立法會議員質詢都唔夠膽，咁點做司長呀？」

■記者呂浩然

算鳩數喇，數到臭喇

商台有黃永幫口

驚返工